黃宏發：涂開會合憲 建制會議違規

黃宏發：涂開會合憲 建制會議違規

黃宏發

【本報訊】建制派硬推經民聯石禮謙主持送中惡法的法案委員會，引發立會大混亂。立法局前主席黃宏發指無論是否有直接或間接拉布，民主派涂謹申的確在首兩次會議嘗試選舉主席；而涂的會議是合法合憲，黃多次重申立會傳閱的條款，是在有人反對或是有人要求開會討論下都不可傳閱通過，故看不到建制派會議符合規則。

相關新聞：陳太：港英從未擬商中港引渡

馬逢國

指李慧琼「唔識孭飛」

黃宏發昨出席港台《城市論壇》時表示，內會權力很大，主席是有權直接委任委員會主席，但是今次內會並未有這樣做，而只是作出指引，「我唔知啲人唔識孭飛，定唔識搞嘢、漏招」。民主派會議召集人毛孟靜指出，就是因為內會主席李慧琼「唔敢孭」才以指引方式「出招」。

參與論壇的建制派議員馬逢國就批評涂謹申經兩次會議仍未能選出主席是失職，又認為秘書處是立法會行管會所僱用，民主派應在行管會提出抗議，而不是向「僱員」發律師信。但黃宏發指出，無論涂謹申是否失職，也需要按規則進行會議；公民黨主席梁家傑亦反駁，既然馬逢國指議員與秘書處是僱傭關係，就應該交由「老闆」決定，而不是由「僱員」的秘書處作決定。

黃宏發補充，立法會秘書處在今次修例中被受批評，問題源頭是內會主席李慧琼，認為李慧琼其實可用其內會主席名義發出指引，再徵詢法案委員會委員意見，「唔一定要由立法會秘書處出」。被問到特首林鄭月娥是否應該撤回修例，黃指「（政府）撤回不一定係認輸，撤回可以係息事寧人，呢件事唔好再搞大落去」。但他認為林鄭拒絕撤回，有可能是因為擔心一旦撤回修例，「外界會話佢認輸或者腳軟」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
立會內受襲重創 范國威今報警

陳太：港英從未擬商中港引渡
李柱銘：美加極擔憂送中商界傳媒恐得罪北京「就作條罪告你」
立會內受襲重創 范國威今報警
律政司前高官反駁鄭若驊：港人港審無違人權法

呢集好睇